李登輝生前罕見評價習近平：想當世界領導有困難

2014年，李登輝接受BBC採訪時說，「共產主義是騙人的。」共產黨執政的目的並非要推翻資本主義制度，而是為了掌握權力，欺騙老百姓。

李登輝特別強調信仰的力量，他說：「中國人應該以信仰和人權為開端，實踐信仰，讓個人自由，追求人權的普世價值，唯此，中國才能發生從專制到民主的『質』的變化；而中國的民主化以及未來民主的品質，端賴推動民主化的朝野人士和一般民眾的信仰和理想。」

李登輝罕見評價習近平

李登輝在被採訪過程中罕見對習近平進行了評價，他不認為習近平能帶領中國走向民主，「習近平沒有這個基礎」。

2014年5月，李登輝在東吳大學舉行與學生的會談，他直言「習近平野心可能比毛澤東大」。對於習重走毛的路線，他並不讚同。

李登輝當時斷言，就他觀察，習近平想要權力愈大愈好，有和美國爭取世界領導地位的野心，但中國大陸內部複雜問題不解決，就想當世界領導有困難。

他指出，中國大陸的最大問題是沒有思想、自由和宗教自由，和民主國家差距很大。

2018年中共通過憲法修正案，習近平成為「終身主席」。據中央社報導，李登輝對此表示，習近平絕對的權力抓在手中，不知要做什麼，在這種情況下，推動台灣加入聯合國很重要。

好撚準

天啟英雄玩家

有見地！

佢點知的

+x哥都即走，佢又係識得習總嘅

正常一間公司或者組織指定好下一位渣fit人，身邊既人自然會打聽下條友做事風格同路線

語自《新·台灣的主張》

2014年嘅Time封面

Cls 似足marking scheme 啲答案咁

仲識咗好多年,真正識於微時

依家應該推台灣入聯合國。除咗嘴炮，支那都唔敢有乜動作

講中晒, 有料到

成也習總，敗也習總。

係重返聯合國,但其實聯合國咪即係國聯.另起爐灶好過啦.

原 link

共朝

他指出，中國大陸的最大問題是沒有思想、自由和宗教自由，和民主國家差距很大。

更大問題係佢地支那大部分人都唔覺有問題

思 呀

中國特色既未學行先學跑

不愧為大日本帝國陸軍少尉

先見之明

巨人既眼光

果然係台灣國國父之一

神人, 好彩生在台灣。

所以支共可以存在咁耐無比人推翻，支共黨內根本出唔到李登輝呢類人

李先知

阿輝伯真係好有眼光

成日覺得李登輝有上帝視角 由其係當年推連戰出黎選總統

李登輝行得太前

李銳仲勁，真接鬧佢係小學雞

李公登輝

有沒咁準

仲有料過d神婆預言家

李有入過共產，但入面係另一回事所以退出
點會唔知共產世事

錯喇

係未學行先搬起石頭砸自己的腳

搞尻過習總誠哥好嘢

頭一段已經講咗共產主義本質,就係呃鳩文盲窮人可以唔使做

拜神

同倪匡一樣

睇李登輝自傳好睇過李光耀觀天下

台灣賈詡

我 4 年前睇過呢單新聞
見到佢講o既野逐步應驗
心諗點解李登輝咁撚勁
習上台無耐無人知佢習性o個陣, 李登輝已經知

他指出，中國大陸的最大問題是沒有思想、自由和宗教自由，和民主國家差距很大。

佢學貫中西, 呢種人真係具國際視野
心胸又比李光耀廣闊
呢種人真係萬中無一

咦打錯, 係 6 年前

呢樣真, 有時主動提起佢地所在地方文化 (就算廣東)
好多時都唔care甚至一無所知

8964、文革洗走咗一大批有良心有思想嘅中國人

文革最深, 好多傳統文化冇左
最得人驚係對舊建築嘅破壞
見過廣東d民國建築唔少個雕刻都冇左, 原來係俾紅衛兵打爛
廣州天主教總堂, 更加俾人放火燒過
而家仲睇到個痕跡

成過D咩

對於習重走毛的路線，他並不讚同

但連登仔好似好贊同喎
加速師

幾億人都無一個咁勁

佢嗰陣好似已經92歲？
屌我到50歲有佢一半咁精靈就好

互相影響既
中共已經完成控制晒中國人既思想
令佢地做唔到思想自由 自然就出現而家見到既劣質中國人
中共透過教育控制人民思想呢點真係勁
而家中國人認定左黨=國 呢個概念錯

台灣如果無李登輝 就好似monkey state 無左李光耀咁

更更大問題嘅係支那會解決果d發現有問嘅嘅人而其他人係覺得冇問題

DQ 點解唔出Plan B? 根本唔合邏輯

所以不斷學習好緊要，令自己唔好變成剩係識屌後生嘅廢老

成事不足

有人話English Choi繼承左呢個能力
佢Academic Background的確係唔差
而外交能力亦都唔錯
只不過...未去到咁硬朗

我地習大大創造天地

禁錯制添

功成不必在我

當年日本二戰中期前搞得咁成功，係因為日本人真係好愛國，為國捐驅果種
你問下班天朝子民肯唔肯先?

第一時間走得最撚快